太子站到底收藏了甚麼秘密？ - 高慧然

太子站到底收藏了甚麼秘密？ - 高慧然

今天是9月7號，距離831太子站無差別恐襲正好七天。港鐵仍未因應公眾知情權，交出無剪輯CCTV。據悉，港鐵每7至28日就會清一次CCTV，也就是說，最快的話，今晚港鐵就會刪掉831的記錄。

831晚上，暴警衝入太子地鐵站、衝進地鐵車廂無差別襲擊巿民的畫面比721更恐怖，後者是一群暴徒向巿民發動恐襲，前者則是警察以捉拿暴徒為名，無差別向乘客施襲。他們使用的武力遠遠超逾制服所需，我們在畫面上看到六個孔武有力、全副裝備的警察，膝壓身材單薄的少年的頸部，令一個活生生的人當場昏迷，之後，警察更把陷入昏迷的傷者拖來拖去。重壓被捕者頸部，是意圖殺人吧？那個少年叫甚麼名字？後來究竟怎麼樣了？當晚有多少示威者受到同樣的凌虐？後果如何？為甚麼要封站？為甚麼不讓急救員進去施救？長時間失救的重傷患者，傷勢有沒有加重？有沒有人死亡？死亡人數多少？這些生不見人、死不見屍的示威者去了哪兒？這些，全部是公眾的疑竇。涉及重大公眾利益，而港鐵拒不交出CCTV，當晚的事難道要永遠湮沒在黑漆漆的地底深處？

網絡有人呼籲當晚在太子站被打傷的人士向警察或港鐵提出民事訴訟，由法庭要求港鐵交出831晚的CCTV，若有法庭命令，港鐵拒交就是藐視法庭。受害者可直接請教律師，詢問具體做法。

其實，面對為求鞏固權力不擇手段的殘暴政權，沉默不能脫險，站出來尋求法庭幫助才能確保自身安全。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

上一則
上一則
華夷之辨 (馮睎乾)

下一則
下一則
亂港之母和港獨奶媽 (邁克)